## 方差公式

若x1,x2,x3......xn的平均数为M，则方差公式可表示为：
$$
S^2 = \frac{(M-x_1)^2 + (M-x_2)^2 + (M-x_3)^2 + ... + (M-x_n)^2}{n}
$$
代码中的方差：
$$
S^2 = m2 - M \times M
$$
m2：


$$
m2 = \frac{x_1^2 + x_2^2 + x_3^2 + ... + x_n^2}{n}
$$
代入代码中的方差：
$$
S^2 = \frac{x_1^2 + x_2^2 + x_3^2 + ... + x_n^2}{n} - M^2
$$
以后判断代码中的方差与标准的方差公式是否相等：
$$
\frac{x_1^2 + x_2^2 + x_3^2 + ... + x_n^2}{n} - M^2 = \frac{(M-x_1)^2 + (M-x_2)^2 + (M-x_3)^2 + ... + (M-x_n)^2}{n}
$$
两边同时乘以n：
$$
x_1^2 + x_2^2 + x_3^2 + ... + x_n^2 - nM^2 = (M-x_1)^2 + (M-x_2)^2 + (M-x_3)^2 + ... + (M-x_n)^2
$$
展开右边：
$$
x_1^2 + x_2^2 + x_3^2 + ... + x_n^2 - nM^2 = (M^2 - 2x_1M + x_1^2) + (M^2 - 2x_2M + x_2^2) + ... + (M^2 - 2x_nM + x_n^2)
$$
合并右边：
$$
x_1^2 + x_2^2 + x_3^2 + ... + x_n^2 - nM^2 = x_1^2 + x_2^2 + x_3^2 + ... + x_n^2 + nM^2 - 2x_1M - 2x_2M - ... - 2x_nM
$$
两边同时减去$(x_1^2 + x_2^2 + x_3^2 + ... + x_n^2)$：
$$
- nM^2 = nM^2 - 2x_1M - 2x_2M - ... - 2x_nM
$$
两边同时乘以`-1`：
$$
nM^2 = 2x_1M + 2x_2M + ... + 2x_nM - nM^2
$$
合并右边：
$$
nM^2 = 2M(x_1 + x_2 + ... + x_n) - nM^2
$$
由于x1,x2,x3......xn的平均数为M，所以：
$$
nM^2 = 2M(nM) - nM^2
$$
即：
$$
nM^2 = 2nM^2 - nM^2
$$
即：
$$
nM^2 = nM^2
$$
证明完毕。

